<!--info-header-start--><h1>Awaited <img src="https://img.shields.io/badge/-%EC%89%AC%EC%9B%80-7aad0c" alt="쉬움"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23promise-999" alt="#promise"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23built--in-999" alt="#built-in"/></h1><blockquote><p>by Maciej Sikora <a href="https://github.com/maciejsikora" target="_blank">@maciejsikora</a></p></blockquote><p><a href="https://tsch.js.org/189/play/ko" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EB%8F%84%EC%A0%84%ED%95%98%EA%B8%B0-3178c6?logo=typescript&logoColor=white" alt="도전하기"/></a> &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="./README.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-English-gray" alt="English"/></a>  <a href="./README.zh-CN.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E7%AE%80%E4%BD%93%E4%B8%AD%E6%96%87-gray" alt="简体中文"/></a>  <a href="./README.ja.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E-gray" alt="日本語"/></a> </p><!--info-header-end-->

Promise와 같은 타입에 감싸인 타입이 있을 때, 안에 감싸인 타입이 무엇인지 어떻게 알 수 있을까요?

예시: 들어 `Promise<ExampleType>`이 있을 때, `ExampleType`을 어떻게 얻을 수 있을까요?

```ts
type ExampleType = Promise<string>;

type Result = MyAwaited<ExampleType>; // string
```

> 출처: [original article](https://dev.to/macsikora/advanced-typescript-exercises-question-1-45k4) by [@maciejsikora](https://github.com/maciejsikora)

<!--info-footer-start--><br><a href="../../README.ko.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EB%8F%8C%EC%95%84%EA%B0%80%EA%B8%B0-grey" alt="돌아가기"/></a> <a href="https://tsch.js.org/189/answer/ko" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EC%A0%95%EB%8B%B5%20%EA%B3%B5%EC%9C%A0%ED%95%98%EA%B8%B0-teal" alt="정답 공유하기"/></a> <a href="https://tsch.js.org/189/solutions" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EC%A0%95%EB%8B%B5%20%EB%B3%B4%EA%B8%B0-de5a77?logo=awesome-lists&logoColor=white" alt="정답 보기"/></a> <!--info-footer-end-->
